其實無雙憑咩攞最佳電影獎？

睇完無雙發覺成套戲前半係幾好睇 但臨尾急急腳交代劇情真係破壞晒成套野

首先 唔符合畫家性格而打既泰國槍戰

其次 周家怡同條仔個劇情又係勁突兀

仲有臨尾唔知係咪為左入大陸市場 壞人最終一定要死 結果城城就好on9咁死左

城城點解想做假銀紙？個心路歷程又唔講多啲。城城個角色好冇靈魂

搶油個閉路電視影少一個人又點解釋？

成套戲劇情唔嚴謹,多bugs,啲角色好似冇靈魂咁。角色行為既動機都好古怪 點解咁都可以拎最佳電影

確實唔夠說服力

最慘就係身邊啲frd個個剩係睇過無雙
覺得無雙拎係實至名歸

咁邊套值得呀？

3D玉圃團

值啦屌

不要得罪老闆

睇電影只係睇有冇bug合唔合理？套戲十幾個提名，導演，編劇，男女主配角，音樂，剪接，動作，服裝，差不多電影製作每一個範疇都有提名，證明各方面都有水準。唔係睇到幾個bug就可以否決套戲整體成績

服裝 音響係好
但套野多bugs 係事實
開個頭靚吸引眼球
但係個結局真係好垃圾

咁復仇者攞咗Oscar啦

前面係幾好睇，但係由槍戰開始個劇情就暴走
當知道畫家係城城既時候就趕收工咁

The Usual Suspects
1996 - Oscar
Best Writing, Screenplay Written Directly for the Screen

奧斯卡周不時都有政治正確嘅電影拎啦
咁十年又憑咩？
我唔係想無雙拎 但值唔值得/有無資格唔係一個人講亦唔係只睇劇情咁簡單

多提名可能只係香港近年少戲上格硬質落去
濫竽充數，呢個現象真係近年常見
套戲唔掂就唔值得攞啦
唔關提名多與否事

你都識講政治正確
呢套嘢連政治正確都冇
咁無雙有咩值得拎？

紅字，根本城城同張靜初喺酒店房嗰度已經完得，宜家完全係迎合內地邪不能勝正嘅畫蛇添足

個紅海行動.....

上面講咗好多
其實佢係個劇本似The Usual Suspect (我唔用抄字啦因為係一個幾大嘅指控)
其他方面真係唔差
無睇過The Usual Suspect大把觀眾覺得佢係神扭橋

調返轉講 其他提名電影有咩好過佢？可能劇本好 可能演員好 但一樣有不足嘅地方 每套拎實有人同意唔同意 但講到無雙「憑咩」擺最佳電影 其實佢有好多嘢去「憑」

文無第一 文化藝術本來就唔應該比較高低 用頒獎禮去造大個餅比多d人留意香港電影係好事 但要喺個餅入面爭嚟爭去其實無咩意思 鹹魚白菜各有所好 留返啖氣睇多套好過

之前個post咪有人講lo 頒獎係業界表態
頒比無雙想話比業界知開多d依類大製作 等電影業人人有工開 佢又舉例十年拎獎都係業界既政治表態

憑抄得更好

剩係覺得周澗發啲對白好奇怪好突兀
同埋睇過the usual suspect同前幾年西班牙嗰套Contratiempo之後應該唔會覺依套嘢扭橋好勁

算啦，香港一年有幾多部戲上，池中無魚

咪頒俾下一 部冇咁差，反正而家金像獎都一個joke

好多人只會鬧無雙抄usual suspects黎突顯自己睇咗幾多戲幾有品味

其實幾套都拍得好，無雙淪落人逆流大叔都拍得好好
不過對比資金，無雙係其他兩套唔知幾多倍。考慮呢個因素，最佳電影我會揀淪落人

仲有想講，無雙入面樹林槍戰係城城幻想，佢想講到點都得，只要呃到黑警就ok
只係個結局真係好on9，完全摧毀左成套戲

事實成套戲個concept又真係似既

幻想呢卡野其他國唔係無，但呢樣係祖國最受落......
係咪好就唔知啦。
點解唔拍返套幻想自己係超人打怪獸？

憑佢有錢

如果真係要頒畀商業片 我情願畀逆流

香港實在太少為香港打氣嘅片

fight club之無雙

成套戲只係諗左一條合理地抄橋既“好橋”
但咪又係抄

呢太唔只抄the usual suspect
仲抄埋fight club
根本就一撚樣
但抄得黎又夾硬加啲戇鳩元素入去
同埋成套戲唔識完咁
想製造嘅高潮位有兩三個 實在太多
變咗睇極都未完咁
搞到我不停望錶
呢套戲喺各方面都做得好撚差
如果係中學生拍嘅 可以接受
但拎撚埋獎我就真係o撚咗咀
垃撚圾

咁邊套拎？

爛橙中得佢最無咁爛

反而覺得套戲為扭而扭，完全冇扭橋嘅必要

我寧願佢攞都好過紅海行動,紅海行動根本係大陸片,一滴香港風味都冇

唔通佢係抄都突登話唔係

復仇者除咗技術奬項，有幾多提名？

真心唔覺好睇

隻船爆唔係想講佢哋整到宜家身份死亡
再整容用新身份生活咩
不過隔左一段時間都無咁記得

我覺得同fight club唔同喎
城城始終係故意去講大話作故仔

近年好多喎

三個爛燈揀個好啲既

純粹想知，你有冇睇過其他幾部戲先？

如果抄the usual suspect的話 有bug反而正常
因為個故仔只係城城9up出黎 咁隨口up既野經唔起仔細推敲又好似合理

最後成TEAM人內亂互射又係做乜鳩

兒登仔真係麻撚煩，除左打字真係無樣叻。

抄襲都攞獎

即係亂up一輪話妄想，咁套野睇黎做咩？
強國驚慄片級數咋喎，值得有獎？

抄唔係問題, 係抄都抄到咁多BUG

仲有fight club呢

紅海行動場面動作一流，但除咗導演外幾乎冇香港人參與

三夫太多沙石，除了幾個演員演出亮眼，好難爭最佳電影

淪落人未睇，同逆流大叔一樣係導演首作，除非驚世之作，否則好難畀佢地

無雙拎最佳編劇係有爭議，其他提名編劇我冇睇自由人唔敢講，但五套提名最佳電影中，似乎無雙係最值得攞奬

連登仔最愛JUNO既殭屍
死前幻想係咪又炒橋呀

The greatest trick the Devil ever pulled was convincing the world he didn’t exist.

And Like That, it’s Gone

原版Ending震撼好多

無雙拎咁撚多獎 最唔值得拎就係 最佳編劇
屌佢老母 成套野劇情又造作 好多位為做而做 一路睇一路覺得突兀
智叔個角色 佢一個人養咁多囡 會唔會冒險咁樣犯規?
劇情鋪排一啲都唔合理
再講 成班人有各自既專業領域 轉個頭原來全部都識拎槍去衝鋒陷陣
個撚個都大賊黎 揸槍易過食飯
會唔會太兒戲 太唔寫實
印美金嗰塊板 輕輕鬆鬆 求其一幕黑市買賣就到手 真係咁撚簡單?
泰國槍戰 係為左發哥英雄本色致敬 為做而做
公路槍戰 又係奇奇怪怪 劇情一啲都唔順
成套野個感覺就係散修修
無錯 套戲攝影美指服裝 特別係美指 真係好出色 令套戲生色不少
不過一套戲 如果連劇情都係咁犯駁 其他因素有幾吸引人都無用

睇完雲海話
其實講冇一國兩制
抄到盡係藝術 咁上下啦
暗串中國
曲線到咁

有同感 睇完個時都諗番D 劇情有無問題
但過程中d角色劇情可能直情唔存在

淪落人起碼故事完整 合理
睇完唔會屌一聲

泰國槍戰呢段真係格格不入
成班係造偽炒 三代都係造偽炒
重點係低調 小心 無端端個個rambo上身 搶顏料又係咁 劇情交代唔選擇智取去偷而係冒險去搶 郭富城性格又衝動暴燥 同虛構畫家嘅冷靜高智係矛盾衝突

槍戰唔明係咪投資者要求加落去
真係多左

你咁分析，如果變成特撮片應該順眼啲

純粹係唔想得罪老闆，咁大卡士都拎唔到獎，以後邊有金主肯科水拍戲？

肯比$但拍垃圾

睇戲不停搵反駁位
睇得咁辛苦為乜

人脈 同發哥

請問最佳女主角 係唔係實至名歸？

因為香港有班現實狗成日話戲唔真實睇黎做乜

點解導演首作就要驚世之作先得？又黎排資論輩？

呢類頒獎禮不嬲都有排資論輩成份

然後再有班科幻狗話戲真實睇黎做乜
我不如睇新聞？

拍電影唔係假咁想點

呢套係有BUG位
例如酒店個度點解班人掉轉槍頭
呢個係諗唔明
但你話咩角色劇情唔合理
咁你不如話點解郭富城咁勁識諗哂成個故仔
造錢過程咁撚易冇犯錯好過啦
咁仲有乜好講

呢套戲明抄usual suspect
仲有無雙最尾遊艇到太on9

為反而反，擦存在感

無睇 高興
净係聼影評都孬

你呢句咪又係想話自已眾人皆醉我獨醒

照上面講，
呢套係科幻(想)片黎，
有bug正常啦無問題

人地一年個pool有幾大
港產片個pool有幾大

其實抄得好睇 又有咩問題?
唔係你抄我就我抄你架啦

人地發哥 唔睇過個劇本 都唔會接啦。你估咁易請到佢出山。

發哥都拍過爛片

咁人地係俾錢攞正牌改編
大把劇情人物心理bug唔插
插樣人云亦云嘅野

屌你發哥連賭城風雲都接

如果你用一個睇爆谷片既心情黎看待呢套電影
我認為你講得無錯
不過問題係依家係講緊值唔值得拎香港最高殊榮既獎
對一套電影有要求係好正常
正正因為呢啲犯駁位 令我身為觀眾都代入唔到套戲入面
我就認為套戲劇情鋪排處理得好失敗
如果有人唔認同可以一齊討論
唔好簡單一句 話人 為反而反
一啲point都無

點解無人知發哥係警察
佢咁嘅年資仲要係揸車
日日車出車入
成個警局都唔知佢嘅存在
同埋國貨城係泰國咁都俾人捉到
但全世界都唔知佢就係畫家

咪係，有$咪得
但王晶其實都唔係太差，
抄襲都加好多個人諗法

你邊到睇到佢有"俾錢攞正牌改編"？？？
如果係有就唔會俾人屌佢抄襲啦

講緊發哥係比城城借樣FF作故仔咋喎
發哥無參與

講完之後出曬拼圖通輯都無人知佢作故仔
成個警局啲人失憶呀

其實淨係上面受妄想/精神病呢種概念已經知道套野target啲咩人，果班人鐘意眾人皆醉佢地自己獨醒咪有得佢囉

係wor 點解冇諗到呢點
點會冇得認得發哥

咁我唔太記得發哥個車長角色點解會比人係警局制伏?

條女整到張靜初咁好笑

其實唔洗交代郭富城係畫家再拍多次最後場槍戰
最後交代返周潤發只係個pc仔已經足夠
簡單易明

其實好多都係咁拍啦

最撚頂癮係 條女全身燒完 塊面可以咁靚咁白滑
但係個身就周身傷痕
不過算啦 一陣連登仔又話
睇戲咁辛苦搵呢啲位黎做乜

上映個排我都係咁問呢個問題，第一點解冇人認得，第二點解城城要咁冒險拎揸差警車既發哥黎FF，根本是旦FF一個樣會安全好多

咩呀佢係燒完之後先整個面變左張靜初

咪講緊佢塊面可以整到咁靚
但係個身就唔得

非分熟女你點睇

但佢可以成個樣變哂已經係好唔make sense

唔係似，而係絕對係抄
佢唔係買版權翻拍喎，係「全新」一個故事。
但個故事、述事手法、結尾同usual suspects 一樣咁滯

唯一唔同係最後奸角嘅結局（政治正確？）

咁撚樣抄仲要攞獎

唔爛唔接?

俾錢攞正牌改編???
有冇source? 鳩up唔撚使本? 冇證據拎出黎你死全家, 鳩up咩撚野心態?

套戲真係好普通喎

唔理佢抄嗰部份：
中間以敦富城轉述件事為軸，將成個故事大體重要部分串連起黎，但劇情推進極有問題：

前期過於詳細，結局相反又草草結尾。
件差婆同個男警員嘅感情線又係多餘咗
Bug又多（不過算，睇戲唔駁戲）

佢攞獎，只係其他對手弱？
三夫？逆流喺述事都好過佢喎？

睇下上年嗰一套追龍（連登最憎、最垃圾嗰件王晶拍嘅），節奏、分鏡方面都好過呢套添

無雙就咁睇都好多筆屎 同埋一睇個結局就知合拍片？好on99

始終第一套類似嘅扭橋，而且keystrokes soze 嘅描述有血有肉過畫家。

賭城風雲？

唔真實就不如睇科幻片啦
睇劇情片就係睇個劇情丫嘛
唔撚合理無問題, 不過係唔好睇姐
唔撚合理無問題, 係令人覺得唔值得攞獎姐

我集中覆你依個
我同意佢真係好多位似The Usual Suspect 覺得佢抄都好合理 其實佢唔止抄一套 重有Fight Club 致敬英雄本色
正正就係咁 點返佢本身偽鈔/無雙嘅主題
同意會覺得點題 唔同意嘅就覺得詭辯

你話佢前期過於詳盡 後面又草草收尾 其實個尾比The Usual Suspect佢已經詳細好多
差婆條感情線係交代點解佢要咁上心去查 甚至要做假證據屈佢 反而The Usual Suspect個差佬除咗「想破案」完全無動機要做咁多嘢去查
你話佢抄 但其實佢抄得比原作再仔細咗

講埋其他對手 三夫我無睇 但逆流我就反而覺得一般
演員好 但劇情好散同唔到位 個尾又收得怪 係真係好貼地囉

都係嗰句 藝術嘅嘢 鹹魚白菜各有所好 你覺得一套戲好睇 點解唔可以接受有人覺得另一套更好？

其實啲人係鐘意睇現實做到但唔輪到你
但佢地一樣睇得好開心因為有代入感。
相反科幻片講到明大家心照啦
對唔住踢爆咗添

啱架，
一山還有一山高。
至怕有啲人唔想認自己井底

其實如果真係用邏輯黎講
中間所有劇情唔合理之處可以用郭富城作故仔黎駁番, 中間既事可以無發生到
當然格格不入槍戰個d拍出黎唔好睇一回事

個人認為佢只是用另一個包裝食腦本

如果果個位完，呢套就真係可以叫神片
而家加多場遊艇戲真係肉酸到極點
所以話合拍片真係累死左港產片

擺明投資者見高價請得發哥唔好晒啦
事實上重演英雄本色情懷又係另一賣點

係d人根本唔理解無雙個命題/世界觀

人地莊文強見你地個個屌佢肯定暗啞底笑而不語

金像獎不嬲都會睇少少商業性去頒最佳電影，好少小品會去到最佳電影
唔通真係抄到極致就係藝術咩最慘抄又唔係真係抄到好似the usual suspects咁好睇喎拎最佳編劇就更加r哂頭。。。
人地無間道呀都切切實實明正言順咁買左你個版權先再翻拍呀我會覺得無雙娛樂下我會覺得都ok既。。但係拎最佳電影就真係笑大人個口

抄就抄啦，唔好用藝術呢句野黎狡辯好唔好，無雙攞最佳劇本已經係對香港電影業最大侮辱。仲要攞最佳電影同導演直頭係硬生生向世界傳遞出一個信息：香港電影業已經比強國侵食晒完全唔識專重創作。

無雙個故事結構完全同The Usual Suspects一樣，角色設計講敘事手法都係一樣，咩加鹽加昔話更深入去深討角色根本就係多鳩餘，the usual suspects最神嘅地方就係所有觀眾都睇緊一個好合理唔會有多餘旁枝嘅故事，到最尾先發覺原來完全係Kevin Spacey 即時9up出黎。而唔會好係無雙咁睇睇下會屌做乜班友明明冇軍事訓練底都勁過rambo可以去金三角剷平人地個軍營咁。呢d所謂詳細描述根本就係畫蛇添足。

宜家你地呢d人咁樣硬兜，咪啫係同當年談情說案抄神探伽利略仲要硬兜日本冇香港食環署洗街車所以唔算抄一樣咁肉酸。

其實個時討論唔係有個方向話炸左隻船扮死換個新身份走佬咁?

咁同你個心臟天生生係右邊又咩分別

同意，真係好撚肉酸，之前睇莊文強訪問仲講到用左好多時間構思個故事，又話乜尻探討真同假既問題。

【金像獎2019】《無雙》橫掃惹爭議 莊文強︰我仲有向20部戲致敬

屌你啦 抄完人仲可以振振有辭

咁係唔同既，但成件事好fight club

佢諗到兩點嚟合理化所有抄橋同埋bug位已經夠佢攞最佳編劇

抄橋方面
呢套戲就係對香港電影嘅自嘲
套戲嘅命題就係「抄」
情節上整偽鈔、郭富城抄畫、copy另一個阮文
手法上套戲唔止抄Usual suspect、fight club，仲有英雄本色、喋血雙雄、甚至七宗罪、賭神
就好似李問幅《四季》集合四位大師筆法俾發哥笑似影印機咁 其實講緊香港電影
好似觀眾笑緊香港電影似影印機
自嘲香港電影從來都係左抄右抄
但係話俾觀眾知要做到「抄到極致就係藝術」、要做到「假貨比真貨好」
用抄橋呢個手法反而更加突顯套戲主題，提升左部電影

bug位方面，根本全套戲都係郭富城幻想
就算最尾所謂「真實版本」（譬如郭富城係畫家喺泰國槍戰）都係周家怡幻想
所以先有人話可能阮文/秀清先係畫家
用呢條橋又合理化曬所有bug位

諗到呢兩點合理化曬抄橋同bug位
仲唔值最佳編劇？

至於演員演出、配樂、歌曲、特技、佈景、服裝、攝影、剪接更加全部都無人質疑到係高質素
最佳導演、最佳電影絕對唔過份

同意。。其實真係好大侮辱
雖然而家唔係話好多人留意港產片。。。
但係睇今年最佳電影日本有小偷家族，金馬有大象席地面坐。。但係睇無雙。。一睇就知係抄既真係好樣衰囉講真要揀都揀三夫同淪落人

「抄到極致就係藝術」、要做到「假貨比真貨好」
屌

仲以為淪落人拎

如果評審係想想獎reward 返一班投資大片嘅商人
咁做絕對係推港產片入火坑 為咗多啲大製作而擦鞋
商業片嚟講 佢係娛樂性高嘅
但劇情多犯駁 自圓其說
過廿年後睇都只會記返佢當年抄西片同膠ending

我寧願拎啲錢拍返兩三套文藝搏入康城同奧斯卡
希望時間証明到淪落人係2010年代經典

無間道香港拍先架啵

呢點認同。抄都抄得低B過人。
人地邵氏當年跟風拍中國超人夠左抄右抄，但抄得好睇呀，仲有港式武打根本同日本完全2回事，呢啲先叫抄得有腦有吉士。
tbb? 食屎啦去，成日侮辱原作。

咁實情佢真係妄想個劇情出黎昆9 d黑警嘛，拍戲講大話都要邏輯
就算要屌都搵岩野黎屌啦
套戲個結局係垃9圾既

可能佢真係有諗過，但可能佢太低B或者幫佢果班都係腦殘，加埋照顧老闆，咪拍成咁。

香港電影一路都係咁「左抄右抄，交叉組合，靈活運用」
莊文強自己編劇嘅《無間道2》抄《教父》
成龍好多場面都係來自基頓

仲有最佳拍檔=007
周星馳同王晶就太多都費事數

屌佢老姆啦。
又唔見啲人屌日本仔成日抄人

槍戰你話向英雄本色致敬，同埋只係城城幻想出黎所以誇張左我覺得都通。。我冇睇過suspect..但睇過fight club,去到最尾都屌左出聲。

問題是有啲抄都抄得樣衰過人

後少少有人覆咗一個comment 我好認同
無雙作為一套娛樂片係完全無問題，但去到拎最佳電影呢個最高榮耀，就過份咗。

故事仔細與否，唔係重點，而係所謂嘅抄襲問題。
開波講明係致敬嘅，當拎晒免死金牌，英雄本色真係無乜所謂，但完全無講過usual suspects部份。

5套提名，我只係睇咗逆流、三夫、無雙
我唔係話另外兩套好過無雙，但無雙抄返黎，唔應該係攞獎嗰一套。

咁講不如拍無雙2，中間加多場空戰，加多場露3點打真冠扑野戲，加多埋國貨城條女比人殺左變埋超西，夠撚晒多娛樂元素，一定超越無限戰爭

話你on9怕你嬲

好主意！一定大收！

想學fight club 扭橋姐

香港電影金像獎一向都無乜公信力，算吧啦!

老美買咗版權翻拍

而家無雙抄（或者致敬）

我既意思係人地hollywood買左*你*莊文強個劇本先拍，明正言順咁拍

Ok, u win
咁transformers 系列咁多爆炸場面肯定好睇過教父

Ok, 正如transformers 系列咁多爆炸場面，肯定係史上最好電影嗰一堆

作為娛樂片的確滿分有餘
但對變形金剛同文藝而言就渣中之渣

香港電影算啦 拍黎拍去都個兩味

看畢《無雙》，有些人卻從中看到了1995年美國電影《非常嫌疑犯》的影子，莊文強正面回應：「你話似《The Usual Suspects》（非常嫌疑犯）嘛？其實我去咗世界咁多地方，好多人都有提到呢個問題，但大家都唔覺得係一個咩問題，只有香港最覺得係一個問題，反而內地都不覺得係咩一回事。」

反映大陸唔注重版權

痴撚線
咁你就唔會煞有介事地講香港電影啦
跟手就有條大陸佬講多謝
大把大把車落你塊面都無聲出
難怪你尋日上台西口西面啦

想知香港行內人點睇佢

答我啦 柒頭皮

代Mr Robot 攞嘅

唔洗講咁多剩係抄襲已經冇資格拎最佳電影

《無雙》劇本爭議
看畢《無雙》，有些人卻從中看到了1995年美國電影《非常嫌疑犯》的影子，莊文強正面回應：「你話似《The Usual Suspects》（非常嫌疑犯）嘛？其實我去咗世界咁多地方，好多人都有提到呢個問題，但大家都唔覺得係一個咩問題，只有香港最覺得係一個問題，反而內地都不覺得係咩一回事。」

莊文強又補充說道：「我諗《無雙》劇本嘅時候好想做到好似一首歌咁嘅結構，嗰隻歌叫《K歌之王》，譬如你睇《無雙》，好多人話睇到《The Usual Suspects》，其實你仲睇唔睇到其他更多嘅電影喺裡頭？作為一個電影愛好者，處理呢個劇本嘅時候我係玩得好開心，裡面有超過20部戲，亦都係某啲鍾意《無雙》嘅影迷搵到到箇中樂趣。」

周潤發叫郭富城整像真畫個陣 城城大嗌「痴線！痴線！」
《殺人犯》✅
郭富城廖啟智整假鈔嗰陣係到玩，智叔講左句「斬你隻手落嚟㗎」
《門徒》✅
將軍係馬交文=一定有火併
《賭俠1999》✅

周潤發致敬一大堆，不數了

屌，唔想兜了

莊文強接受時光網獨家專訪時說，與《非常嫌疑犯》不同，《無雙》最大的反轉就是李問這個角色，從做假鈔，到做假人生，到愛情也能做假。對李問的設計既推動劇情也適合反轉，而且是一反再反。當不成的主角、得不到的愛情、圓不了的美夢，“失敗者的意義”才是《無雙》最珍貴的。

《無雙》結構和《非常嫌疑犯》很像，你有參考借鑒嗎？

莊文強：這種反轉設定是一個非常常見的編劇結構，它會讓整個故事變得更精彩更有懸念，這是一定的。但這個結構也會有一個問題，就是：如果只是單純為了反轉而反轉的話，那它放到任何一個故事裡都可以，所以才會有很多電影用到這個結構。

那我在寫劇本的時候就想，我怎麼把這個結構變成只屬於《無雙》的呢？最好的辦法就是把這個結構跟電影的故事最大化地結合起來，把反轉當成一個情節去做。

《無雙》這個電影中最大的反轉就是李問這個角色， 從做假鈔，到做假人生，到愛情也能做假，什麼都是假的，這樣的一個人，他心中最完美的形象是怎樣的？這個角色的設計既推動劇情也適合反轉，而且是一反再反，這個跟只有一個單純反轉的結構又不一樣了，這就是只適用於《無雙》這個故事的反轉結構。

泰國那場槍戰戲是真實發生過的還是郭富城編的故事？

莊文強：首先那場槍戰是真實發生的，因為電影一開始警方就提到了整個村子的人都死了這個案子。但是究竟場面是怎樣的，裡面有沒有誇張成分，以及事件的起因是什麼，我們在拍的時候就有很多種理解，我是覺得不用給到一個標準答案，就看大家如何去解讀了。

酒店內訌一段的邏輯是什麼？警察為什麼不部署抓捕？為什麼只有定位器卻沒有竊聽器？為什麼Bobby、四仔會聽秀清的話綁架阮文夫婦？ Bobby、四仔為何槍指李問？華女則想殺秀清？是對殺鑫叔心存怨恨？

莊文強：關於劇情解讀這部分，我是覺得還是不要給出一個標準答案比較好，雖然故事是我寫的，但大家對故事有不同的解讀，作為創作者我是很開心的。所以我不會給出標準答案，但可以給出一些線索供大家參考。
先說跟畫家在酒店見面的那段，雖然畫家答應會跟他見面交易，但他們在進入酒店之前是沒把握畫家一定會現身的，就算確定他會出現，也要拿到偽鈔的證據才能部署抓捕，因為之前在遊艇上的那次交涉，警方就已經知道畫家是個多麼狡猾的人，所以，除了考慮到交易可能失敗之外，如果沒有確鑿的證據也是不會部署抓人的，但李永哲進入酒店房間後沒多久就被殺了，所以根本沒機會。
另外就是秀清這個女人是很不簡單的，你想想她可以常年出入金三角，就證明她很有能力。其實秀清和Bobby、四仔都有曖昧關係 ，這也是為什麼Bobby、四仔會選擇幫著秀清拿槍指著李問。而華女和Bobby、四仔不同，所以她是唯一一個拿槍指著秀清的人。

還有一點就是，團隊矛盾一定是有的，作為團隊成員，自然是不希望老大因為別的事情影響到所有人賺錢，那阮文就是影響他們的最大因素，所以我覺得這一點也是可以理解的。

在搶劫油墨時、遊艇爭執時、處置鑫叔時，在各種殺人與不殺的糾結中，折射的都是李問內心世界的鬥爭，像《無間道》一樣，每個人內心深處可能都有一個善我和惡我在斗爭？

莊文強：李問這個人很複雜，畫家是他幻想出來的，並不屬於李問真實背景下的人物。畫家代表著舊時代的英雄，他告訴大家要專一，要有規矩。而李問是現實中的失敗者，是永遠成不了畫家的觀眾。

與其說是自我鬥爭，更像是一種自我幻想，幻想自己不那麼屌絲，幻想自己可以集英雄、善良、義氣、專一於一身。

咁佢拍到竊聽系列又唔會太差嘅

無雙點衰都好過寒戰

金像獎咪係行內人投出嚟lor

所以公海同歸於盡其實都合理，前因後果都有哂
出嚟嘅效果係有啲突兀，但寫呢幕唔係純粹嘅基於「大陸片唔可以惡無惡報」

換個角度睇
其實係票房最佳電影

唔講抄唔抄 講套戲的鋪排都怪怪地
突然拉大隊去殺一班軍隊非常突兀 成班文職仔專做交易但又周圍辣火頭
同埋點解一開始周家怡覺得有畫家呢個人？

呢套真係電影界嘅K歌之王
我睇戲太少淨係睇到佢抄The Usual Suspect, Fight Club、英雄本色、喋血雙雄
巴打講嗰D都係你講返我先諗起

除左巴打講嗰D
睇返莊文強另一個訪問
原來仲有：
Orson Welles嘅F for Fake (1973)
Billy Wilder嘅電影
希治閣（Hitchcock）嘅《電話謀殺案》（Dial M for Murder） (1954)
楚原嘅《含淚的玫瑰》(1963)
William Wyler嘅《偷龍轉鳳》（How to Steal a Million ）(1966)

香港版庵野秀明，
又係一條杏家產

金像獎
第12屆香港電影導演會年度大獎
香港電影評論學會大獎

你越覺得無雙係抄
咁莊文強嘅目的已經達成咗喇
因為由頭到尾佢先係畫家